---
title: clash tun模式配置
tags: 
  - network
key: clash-tun-mode
date: '2022-08-11'
lastmod: '2022-08-11'
---

# 1. 劫持系统dns

## 安装dnsmasq并启动dnsmasq

```bash
sudo dnf install dnsmasq

sudo systemctl start dnsmasq
```

## 删除系统自己的resolv.conf,并新建resolv.conf指定dns服务器ip

*注：systemd-resolved的dns服务器ip为127.0.0.53，dnsmasq为127.0.0.1*

```bash
sudo rm /etc/resolv.conf

sudo vim /etc/resolv.conf
```

```conf
nameserver 127.0.0.1
options edns0 trust-ad
search .
```

**注意：需要关闭networkmanager的dns服务器防止dns服务器ip被替换**

```bash
sudo vim /etc/NetworkManager/NetworkManager.conf
```

```conf
[main]
dns = none
```

*重启networkmanager*

```bash
sudo systemctl restart NetworkManager
```

*编辑dnsmasq配置文件*

```bash
sudo vim /etc/dnsmasq.d/clash.conf
```

```conf
no-hosts
no-resolv
server=127.0.0.1#1053 #将dns请求全部转发到clash
```

*重新启动dnsmasq*

```bash
sudo systemctl restart dnsmasq
```

*clash的dns服务器配置*  

*config.yaml*

```yaml
dns:
  enable: true
  ipv6: true
  listen: :1053
  enhanced-mode: fake-ip      # redir-host or fake-ip
  fake-ip-range: 198.18.0.1/16    # Fake IP addresses pool CIDR
  use-hosts: true                 # lookup hosts and return IP record
  nameserver:
    - 223.6.6.6         # 阿里 19ms
    - 119.29.29.29      # DNSpod DNS 17ms
  # 提供 fallback 时，如果GEOIP非 CN 中国时使用 fallback 解析
  fallback:
    - tls://8.8.8.8:853         # Google DNS over TLS 50ms
    - tls://8.8.4.4:853         # cloudflare DNS over TLS 50ms
    - https://1.1.1.1/dns-query # cloudflare DNS over HTTPS
    - https://dns.google/dns-query # Google DNS over HTTPS

  # 强制DNS解析使用`fallback`配置
  fallback-filter:
    # true: CN使用nameserver解析，非CN使用fallback
    geoip: true
    # geoip设置为false时有效： 不匹配`ipcidr`地址时会使用`nameserver`结果，匹配`ipcidr`地址时使用`fallback`结果。
    ipcidr:
      - 240.0.0.0/4

```



*验证dns是否被劫持成功*

```bash
nslookup www.google.com
```

*出现应答结果即为劫持成功*

# 2.clash tun网卡配置

*注：clash需要root权限创建网卡*  
**linux/unix**
```yaml
tun:
  enable: true
  stack: system
  auto-route: true
  auto-detect-interface: true
```
**windows**
```yaml
tun:
  enable: true
  stack: gvisor # or system
  dns-hijack:
    - 198.18.0.2:53 # when `fake-ip-range` is 198.18.0.1/16, should hijack 198.18.0.2:53
  auto-route: true # auto set global route for Windows
  # It is recommended to use `interface-name`
  auto-detect-interface: true # auto detect interface, conflict with `interface-name`
```
最后重启clash

```bash
sudo systemctl restart clash
```

查看clash运行状态

```bash
sudo systemctl status clash
```
# 3.tun模式退出后网络遇到问题
**linux/unix**  
*dnsmasq*
```bash
sudo systemctl stop clash
sudo systemctl stop dnsmasq
sudo systemctl start systemd-resolved
sudo resolvectl flush-caches
sudo sed -i 's/127.0.0.1/127.0.0.53/g' /etc/resolv.conf
sudo systemctl restart clash@dky
```
**注意：由于dns污染问题，正在考虑普通代理模式使用dnsmasq代替systemd-resolved**  
*dnsmasq*  
```bash
sudo systemctl stop clash
sudo mv /etc/dnsmasq.d/clash.conf /etc/dnsmasq.d/clash.conf.bak
sudo mv /etc/dnsmasq.d/local.conf.bak /etc/dnsmasq.d/local.conf
sudo systemctl restart dnsmasq #重启dnsmasq
sudo systemctl restart clash@dky
```
*local.conf在普通模式下使用*  
```conf
no-hosts
no-resolv
server=127.0.0.1#1053 #转发到mosdns的1053端口
```
*clash.conf在tun模式下使用，文件内容与local.conf相同*  
  
**windows**
```powershell
netsh int ip reset
netsh winsock reset
ipconfig /flushdns
```
*注：windows系统需要重启才能完成网络重置。*  
  
**注意：这两天测试fake-ip模式由于获取不到真是ip造成gitlab runner无法连接，正在考虑使用tproxy透明代理。**